{
    "question": "Diantara syarat sah puasa adalah seseorang yang sudah mampumembedakan antara sesuatu yang baik dan buruk disebut . . .\u00a0*\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Baligh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gambar-di-bawah-ini-merupakan-gambar-pola-lantai-yang-berbentuk-208",
            "question": "Gambar di bawah ini merupakan gambar pola lantai yang berbentuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mana gambarnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tolong yang jelass:(</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2><strong>Jawaban:</strong></h2><h2>managambarnyayamaafjangantersinggung</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-crita-kang-ngrembakaing-tengah-masyarakat-kanthi-kethok-tinular-848",
            "question": "1    Crita kang ngrembakaing tengah\r\nmasyarakat kanthi kethok tinular jenenge ....\r\nA sesorah\r\nB. geguritan\r\nC. sandiwara\r\nD. crita rakyat\u200b\r\npliss dijawab besok dikumpulkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. geguritan jawabannya kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maca-sajak-hareupen-umum-bari-pepeta-disebut-458",
            "question": "Maca sajak hareupen umum bari pepeta disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ngalisankeun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amanah-itu-bisa-berupa-a-berita-c-kejelekan-b-pengaduan-d-579",
            "question": "Amanah itu bisa berupa ....    a. berita\r\n\r\nc. kejelekan\r\n\r\nb. pengaduan\r\n\r\nd. kebajikan\r\n\r\n*Note : Pliss jan ngasal kaka\r\nT^T\r\n\r\nPoinnyaaaa, mon maap kalo dikit UvU\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. berita</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. kebajikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-umum-jenis-cedera-dikelompokkan-menjadi-a-kuat-dan-lemah-516",
            "question": "Secara umum jenis cedera dikelompokkan menjadi    a. kuat dan lemah\r\nb. kecil dan besar\r\nc. luar dan dalam \r\nd. ringan dan berat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah (\u25e0\u203f\u25d5)</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p> pliss jadiin brainliest :v</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. ringan dan berat</p><p></p><p>Maaf kalau salah :) </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tembang-gambuh-nduweni-guru-lagu-yoiku-341",
            "question": "Tembang Gambuh nduweni guru lagu yoiku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Guru lagu yaiku tibaning swara ing saben pungkasaning gatra ( jatuhnya suara vokal di setiap akhir baris). </p><p>Guru lagune tembang gambuh = u, u, i, u, o. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-lantaran-keur-nyeri-beuteng-galih-bulak-balik-wa-ka-ws-478",
            "question": "6.    Lantaran keur nyeri beuteng, Galih bulak - balik\r\nwa\u00e9 ka w\u00e9s\u00e9.\r\nKecap bulak - balik disebut kecap ....\r\nA. raj\u00e9kan trilingga C. raj\u00e9kan dwir\u00e9ka\r\nB. raj\u00e9kan dwipurwa D. raj\u00e9kan dwimadya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.rajekan trilingga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kalo salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.rajekan dwireka </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>maaf</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>kalo</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>salah</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>semoga</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>membantu</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kd-38-40-proses-mencairnya-awan-akibat-pengaruh-suhu-udara-yang-127",
            "question": "KD 3.8\r\n40. Proses mencairnya awan akibat pengaruh suhu udara yang sangat tinggi disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Presipitasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Presipitasi merupakan proses mencairnya awan hitam akibat adanya pengaruh suhu udara yang tinggi. Pada tahapan inilah terjadinya hujan. Sehingga awan hitam yang tebentuk dari partikel es akan mencair dan air tersebut jatuh ke Bumi manjadi sebuah hujan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-karya-nusantara-yang-tidak-bisa-mati-karna-berusaha-untuk-523",
            "question": "Sebuah karya nusantara yang tidak bisa mati, karna berusaha untuk melestarikan\u2026\u2026 *     A. bahan-bahannya\r\n B. Teknologi\r\n C. Warnanya\r\n D. Bentuknya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Bahan2 nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena bila ingin melestarikan suatu budaya, maka yang pertama dilestarikan adalah bahan nya terlebih dahulu, misal budaya dari tanduk gajah, bila suatu saat gajah tsb punah, maka otomatis budaya tsb akan hilang</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-memenuhi-kebutuhan-barang-yang-belum-tersedia-di-dalam-nege-622",
            "question": "untuk memenuhi kebutuhan barang yang belum tersedia di dalam negeri maka pemerintah mengadakan kegiatan ....... untuk mendatangkan barang yang dibutuhkan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>impor</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>impor merupakan kegiatan mendatang barang dari luar negeri sedangkan ekspor merupakan kegiatan mengirim/menjual barang ke luar negeri</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}